【毒果即時】疑呃錢 MIKO CHAU 公園談情老麥撐枱腳 至少10苦主嬲爆報警

《蘋果》日前報道一對懷疑「呃錢夫婦」在網上社交平台Instagram出帖，聲稱有加熱煙IQOS及煙彈出售，但買家過數付款後卻收到速遞公司寄來的朱古力手指餅、軟糖等。報道刊登後，《蘋果》連日再接獲多名苦主聲稱被騙，據悉至今至少10多人已報案，涉款約2萬元，除加熱煙外，也有苦主經懷疑「呃錢夫婦」網購相機、打印機時同樣受騙，警方指部分案件列作「以欺騙手段取得財產」案處理，暫未有人被捕。

「加熱煙騙案」曝光後，該對懷疑「呃錢夫婦」生活似乎未受影響，繼續在facebook上載吃喝玩樂的照片，又指自己清白，更應朋友邀約外出食飯慶祝等。懷疑「呃錢夫婦」在網上爆紅後，讀者何小姐就於周一晚上9時半，拍到二人在九龍灣Megabox商場出沒，一眼就認出二人，「我認得個女仔個手袋，都係嗰個呀！個男嘅仲戴住條粗金鏈。」從何小姐提供的相片，男的戴上黑框眼鏡，粗金鏈不離身，而其妻則身穿粉紅色外套、粉紅水鞋，再配上同一個粉紅色手袋，二人坐在扶手電梯旁的長凳低頭玩手機。

《蘋果》昨日再接報，有讀者發現二人的行蹤，下午3時許在元朗千色附近的麥記食嘢，記者到場見二人休休閒食套餐，坐到大約4時半才離開。之後他們就在羅弼時爵士壁球場外流連，其後到附近一間速遞公司拿取了一個包裹，再在元朗廣場行街街，但二人都係window shopping，睇吓衫睇吓鞋咁，最後去買了一些狗糧，以及到菜檔買蕃茄同青瓜，之後就搭的士返屋企煮飯仔。

至於二人用作出售加煙熱和煙彈的IG帳戶，已轉為私人帳戶，有苦主繼續追蹤他們的帳戶，懷疑他們另開設兩個新帳戶繼續賣加煙熱，更列明「郵寄時全程拍片保證實貨寄出」，但帳戶充斥苦主留言，又直斥二人是騙子，故暫未見有人問價。

《蘋果》連日接獲多名苦主求助，其中Wendy更被二人盜取生活照，她聲稱上周四獲朋友告知，其相片懷疑被懷疑「呃錢夫婦」盜取，放上他們出售煙彈的Instagram帳戶內，並寫道「因要照顧仔仔，(交收)時間上盡量安排」。由於Wendy不諳使用Instagram，遂托朋友代其跟騙徒理論，對方竟稱自己售賣的是禮品，並非私煙。Wendy除擔心被騙徒利用外，亦怕被盜用的生活照中兒子樣貌曝光而受影響，已於本周日報警處理。

而其他墮入懷疑「加熱煙騙案」的多名苦主亦陸續到不同警署報案，據悉至今至少10多人報案，其中5名苦主昨晚到元朗警署報案，警方亦已錄取口供，並列作詐騙案件處理。另外，警方昨晚再接獲一名39歲女子報案，指購買香煙產品被騙去1,700元，警方暫列作「以欺騙手段取得財產」，交由元朗警區刑事調查隊第三隊跟進，暫未有人被捕。而西區警署於10月10日接獲一名姓李女子報案，指她早前透過網上社交平台向一名人士購物，報案人將款項轉賬至一銀行戶口後，收不到該貨物，並未能聯絡該名人士，懷疑受騙，遂報案。案件暫列「以欺騙手段取得財產」，交由西區警區刑事調查隊第一隊跟進。

除購買加煙熱疑被騙的苦主往報警外，還有向懷疑「呃錢夫婦」網購相機、打印機等，其中一名23歲男事主透過網上交友平台認識懷疑女騙徒，對方聲稱可為事主提供服務，但他其後接獲一名男子電話，要求購買遊戲點數卡作為報酬，事主以約7,100元購買遊戲點數卡後，未能聯絡該兩名男女，懷疑受騙，於是報案。警方指該案件列作「以欺騙手段取得財產」，交由大埔警區刑事調查隊第三隊跟進。

[img][/img]

矮到咁影相都可以影到米七咁

臭G

佢自己啲相影到醜樣好多架喎，成個男人咁

同一個人?